<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pr>
    <meta>
        <key>Teste de DAW-2020</key>
        <title>Desenvolvimento do teste da U.C DAW</title>
        <bdate>20/01/2021</bdate>
        <edate>20/01/2021</edate>
        <supervisor url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Carlos Ramalho</supervisor>
    </meta>
    <team>
        <member id="a81931">
            <name>Luís Duarte</name>
            <email>luisduarte9877@gmail.com</email>
            <url>https://github.com/LuisDuarte98</url>
        </member>
    </team>
    <abstract>
        <p>Para a resolução do primeiro exercicio foi inicalmente corrigido alguns erros do dataset JSON fornecido e acrescentado alguns campos.</p>
        <p>Após uma primeira análise reparei que em todas as keys de cada objeto JSON faltavam "". Desta forma, usando CTRL + FindALL com expressões regulare como argumento foi fácil corrigir o problema (Denotar que esta parte também poderia ser automatizada, recorrendo-se por exemplo a uma ferramenta como o flex). Outro erro que o ficheiro continha, e que foi corrigido manualmente, era a falta de uma vírgula a separar objetos.</p>
        <p>Por último, ainda na preparação de dados, para adicionar/modificar certos campos do ficheiro de acordo com o que foi pedido no enunciado, fiz um script em python que itera sobre o documento (de objeto JSON em objeto JSON) e acrescenta dois campos, o pai e a mae e ainda modifica o _id. Desta forma é gerado o novo documento válido.</p>
        <p>Para realizar a pergunta 1 foi realizada a persistência de dados em mongo, e recorrendo ao mongoose realizei uma API que respondesse a todas as perguntas do enunciado, usando as routes pré-definidas.</p>
        <p>Passando para a pergunta 2, começei por realizar o aquecimento, usando o POSTMAN como auxílio. As respostas encontram-se na pasta "https://github.com/LuisDuarte98/DAW2020-Teste/tree/main/ex2/aquecimento", que possui não só todas as respostas mas também como foram obtidas.</p>
        <p>Por fim, usando express com as views configuradas para o uso de pug, fiz uma pequena aplicação web capaz de consumir a CLAV API e responder a tudo que foi pedido. Denotar que o token é obtido no arranque da aplicação</p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <link url="https://github.com/LuisDuarte98/DAW2020-Teste/tree/main/ex1">Exercicio 1</link>
        <link url="https://github.com/LuisDuarte98/DAW2020-Teste/tree/main/ex2">Exercicio 2</link>
        <link url="https://github.com/LuisDuarte98/DAW2020-Teste/tree/main/ex2">Project record em XML</link>
    </deliverables>
</pr>